講真，擺酒依件事真係好on9

Hi，又係我，
早幾日又收到炸彈了
我諗嚟諗去，都唔明擺酒係為咗D 乜
第六條片就講下我係依件事上面嘅感受
有興趣可以click 入去睇下
可以的話就話比小弟知有乜可以改善下
希望大家睇得開心

攞人情

收嗰個咪爽囉

係 擺酒好無謂 又要用一大舊錢 禮金又收唔返

酒樓酒店就真係多謝你呀

老人家中意咪當了佢地心願囉

即場拆人情

洗幾廿萬, 碌爆晒D 人情卡

冬昕想結婚時回本？
分分鐘收份生果日報

係，風險管理嚟

記得中國人擺酒最初係唔收人情，仲要請晒所有賓客。

唔知幾時開始有收人情呢個陋習?

On9 呢個年代仲擺 好撚老土
拎畢錢一係俾首期 一係儲起佢結婚之後生活用
一係拎去歐遊渡個蜜月

都唔撚會益濕鳩商家佬

係嘅咩? 真係唔知

真係又要洗錢又要應酬
簽張紙就算啦

老土無所謂, 但真係無意義

唔結最好

Btw條片拍得幾好

對於擺酒呢啲野好撚反感
唔係話傳統唔好
太商業化 做show 你唔想擺時人哋唔想去
On99

thanks

但大家繼續搞

條女話要，四大長老話要，到時你就唔係咁講

正解

岩呀，行婚禮都直頭戇鳩啦，簽完紙就直接去個旅行扑啦攪咁多把撚咩？

而家唔太熟既直頭唔會去，熟少少既都會做返人情，但都懶得去，浪費生命

最緊要係扑!

呢樣先唔重要，未結婚都玩晒48式啦

宜家先發現

一次你在酒樓出席喜宴的所見所聞

清喉嚨後，與新郎說過恭維話，我便獨自走進宴會廳內，人很多，但我一個也不認識。新郎又在一邊噴口水，一邊跟賓客恭维一番，「英秀，你終於娶得幼玲這個好女孩為妻了，我也很妒嫉你呀。」新郎但笑不語，臉上帶著說不出的甜蜜，賓客再調侃他幾句，握手擁抱過後，便逕自走去了。

中國傳統婚嫁的樂曲悠悠奏起，大家也知道是時候入席了，邊談論中國肺炎邊笑著坐回自己的位子，廳內突然燈光全關，漆黑一片，倏地卻有一盞射燈照着新娘房的門子，木門一開，美艷動人的新娘子身上一襲像是保護衣的全白色婚紗，裙邊鑲滿亮晶晶的珠片，臉上微施脂粉，塗上閃粉，脖子上掛着至少有兩克鑽石的項練，婚紗設計既帶出新娘的性感，卻又不會過分妖艷，新娘子每一步也令會場人士也注視着，生怕走漏一眼。

這時燈光卻還沒亮起，突然，席未的賓客騷動起來，「教命呀！有人周圍咳呀！」的說話此起彼落，大家還以為賓客瞎鬧，於是，用射燈往那一照，一片嘔吐物，賓客倒臥在地上，只見一個耳脖半掛著N95的男子手持着一張由倫敦飛往香港的登機證，大家慌了，拼命去找出口，卻沒發現，門全鎖住了，大家於是喪失理智，只懂用手掩著口鼻，祈求那殺手不要奪去他們的性命，可是那殺手呢？每見一人便對著其臉上大咳一聲，毫不留手，新郎只知道躲在桌子下，卻沒發現殺手已站在桌子旁，一下「乞～too」吐下去，深綠的濃痰把白枱布都染綠了，N95的主人在場內殿步，新娘呢？只見新娘房的木門緊緊開閉，殺手走近門前，一腳把門踢開，一吐，將滿手唾液一把抹在伴娘的臉上，再拉着新娘子的秀髮，狼很地把她拖到大廳上，說了一句：「背棄我的女人不會有好下場的。」說罷便將開口，伸出舌頭往新娘子的臉上舔，由上眼瞼至下巴，鼻涕都流出來了。那一個殺手走之後，宴廳中仍播着那婚嫁樂曲，只留下了一個N95。至於我呢？已經脫下N95，走到大街上面。

如果個心願要幾十萬一晚洗晒
不如抱憾終身帶埋入棺材算

啱聽！

人情既作用咪係度
大把人賺添

傳統目的是幫助d 新婚人士組成家庭（禮金 嫁妝）
人情都只係雞 酒 肉 呢d

依家變左一個形式主義 同一d 仆街去賺錢

仲衰
幾十歲人，要百幾人出錢你完個心願

唔合事宜啦
而家都興簽個名之後去旅行

有人鐘意做show嘛

過多廿幾三十年
等50歲以上個班走哂就唔會再有擺酒呢樣on9野

希望係啦

都唔係㗎，大把人排住隊結

身邊d fd冇一個本身想擺
全部都係為左滿足上一代
我第時都會同d仔女講唔好搞咁多野啦 收手啦

可能我地老豆後生都係咁講

唔擺酒唔似已經結咗婚
當搞個party囉 只係貴好多咁解

其實好多人都賺架

因為老人家鐘意，完。

如果女人同老人係咁理性就好了

俾我夠錢都想咁

真

迫仔女擺個d老野通都係跟唔上時代步伐
仲行以前個套
有錢都儲起佢用係其他地方啦

個個都碌卡結婚人情套現

on9開台未?

正常都蝕

睇下搞幾大邊到搞啦

當年要擺洒都唔係好情願，但嗰晚其實真心開心

你覺得搞個party 係咪一樣？

擺酒唔on9最on9係而家仲派帖比人嘅人

你地無做過兄弟姐妹
見證最好嘅朋友結婚 呢個回憶係好珍貴架喎

利申 乜人都炸果啲除外

根本就係
從來都唔想搞
不過無得揀

新版本

就係好多依d 人

d人鐘意威囉

搞party又未必啱老人家，如果冇呢樣考慮其實係可以

我擺唔係好多圍，請得嘅都熟，咁氣氛自然好，我同我老婆講感言時台下d frd識自動起哄搞氣氛，所以其實幾開心

老老實實，做過幾次
唔覺得呢啲回憶有咩咁值得吹嘘
仲要有個離埋婚，fb每年睇返啲相都覺得好奇怪
去諗呢啲回憶不如約出嚟食個飯好過（當然唔係而家）

果啲真係仆街黎

咁可能我好彩過你
因為我做過兩次姐妹 每一次見番啲相同埋張帖都諗起果日
真係好攰 但又覺得好感動
仲有一個fd係不擺酒主義左十幾年
做完姐妹之後都覺得好點都要擺一次

最緊要係心態？ 請真係最親嘅人見證你人生最重要嘅moment
被請嘅人其實都好開心
加上如果係女方 父母一定會想見到你嫁人
咁擺酒都係豐儉由人 我去過一場淨係請左8圍但氣氛都好好

我自己就剩係簽紙，最熟嗰啲朋友都有嚟
咁都係見證最重要嗰刻，講真真係唔覺得有必要擺酒先係見證呢一刻

成晚做show咁，好多嘢唔係人地有我都要有
成個儀式同婚姻生活品質完全冇關 （而呢樣嘢先至最重要）
有啲研究直頭話越大搞越易離婚
朋友嘅話我都係比較關心佢生活得開唔開心，而唔係佢嗰晚搞成點

我覺得擺唔擺都得 睇個人 但我無對任何一個方法覺得特別好/唔好

熟嘅都話，唔熟去嚟真係好on9，悶到
重點重要係而家去飲係比錢食垃圾，啲野難食到

我都係咁諗，幾實唔係好熟嗰d 係度反而尷尬

唔係親戚 就千祈唔好比

比報紙

成件事個重點錯咗

十卜

老人家鍾意投民建聯咪當了佢地心願囉

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

ＯＫ

男人結婚為將來
女人結婚為一日

十個女人九個都唔撚計數，呢到兩千個到兩千，搞搞下就無無謂謂駛多幾萬

平時就一兩蚊計到盡, 洗起錢上嚟呢

心態上想做公主做主角，一晚都好

關我撚事
又唔係扑過佢條女

個個婚宴都係果一set 程序 去撚到悶

佢地係雞

做完一晚公主

就要做一世雞

多得港女臭雞

R lin BB

真 諗起都頭痛

我都覺 好on9

無計，有啲人一世人第一次機會做主角，咪由得佢地自我感覺良好下

呢位ching句句入肉

乞衣都學人結婚
要人資助自己結婚

又煩到人同自己

鬼佬咪一樣有擺酒
不過佢地通常搞個cocktail party/buffet dinner算

我唔熟嘅真係覆佢都廢事

今時今日，除左都幾隔涉既富東閣，仲有邊個場可以大排延席?

其實緊係留番啲錢去旅行去過，講真簽個名咪算囉，啲結婚相又阻訂，擺酒又貴又悶，最好2家人去黃店食個飯就算

有啲係去完仲有返錢收

仲有邊個場係黃可以大排廷席?

我都糾結緊擺唔擺好
對方父母想擺但我不嬲個人好低調
唔想搞大龍鳳
但上網都有睇到啲人擺完話好開心好好既回憶黎
唔知我擺完係咪都覺得好值呢

搵我？

結婚係最戇鳩

又借啲易出樣

屌你老味根請班真係熟既朋友同親戚食餐便飯咪算

唔知點解一定要擺

On9

你自己唔係鐘意出風頭就一定覺得係悲慘回憶，又晒錢又要訂呢樣訂果樣，好多人攪呢d結婚野煩到分手都聽唔少

如果friend only 應該幾開心

G持樓豬

武漢飛往香港嘅登機證

睇黎8 90後生仔女都係唔撚想擺多
啲老嘢就唔好逼佢地啦
不嬲都認同簽個名之後兩個人去旅行就算
搞咁多嘢真係好撚無謂
又老套又搞到臭
播啲閪片再搵個濕鳩司儀喺度鳩噏
台下嘅玩手機 新娘新郎又撚尷尬
最撚開心咪四大長老囉

唔好再迫後生擺酒啦

如果我真係多朋友又點計

其實大家咁大反應係覺得點先叫擺酒
你跟足曬出門斟茶夜晚宴客請曬mc黎主持又叫擺酒
唔洗出門玩game淨係斟茶夜晚一班親戚朋友食飯又得

我覺得擺酒就好似買名牌袋咁
有啲人覺得是但用個幾十蚊tote bag都ok
有啲人買tote bag都要用幾萬蚊先得
最緊要係你想唔想擺覺得值唔值得擺同埋點樣擺 量力而為
但我完全唔覺得擺酒係一點意義都無嘅事
除非係無乜budget 但又想要面咩都要最好
咁就真係咪擺

不過如果我係你 我唔會勉強自己真係跟曬成個big day嘅儀式
朝早淨係做斟茶 晏晝簽紙 夜晚淨係請幾圍屋企人
唔好請朋友 咁樣就大家都開心啦
我覺得為左屋企人擺一次 係值得嘅

唔結lo....
有時都係唔好咁上心好....

好多酒樓老闆賺

四大長老先係最煩, 老婆老公都有商量

咁係呀嘛
以前點解要大鑼大鼓又要過大禮，原因係要賣隻豬俾人，仲要真係肯定一生得一個。

而家呢個年代都唔知第n手接貨，可能識條女果陣個樣都未認得已經扑左十獲。擺酒果陣仲要俾所有襟兄弟黎齊笑柒你個傻仔幫人埋單，可能結完唔夠兩年玩完條女又再賣第n手西俾人。

最戇鳩擺酒行禮其實好易無左好多朋友，黎果個又要做人情，又要睇個個一式一樣既野，俾你請做兄弟做姊妹果d最撚慘，請佢地如果唔做你又唔開心，黎果d都係俾面，你估真係登你開心咩？咪玩啦，勞民傷財，本末倒置

同意，如果無離婚呢樣野就有意思

自己家人親戚食餐飯影相擺上fb ig俾朋友分享，相信做你朋友一定好幸福會好尊重你，其實無朋友想去飲你果餐，唔好睇到自己咁高

講真呀
你結婚關我撚事咩 閪又無我份屌
憑咩要我資助你搞婚禮

證明你係屋企毫無地位可言 無叫板力

你啲朋友無你想像得咁想睇你結婚

真，唔收人情，先有誘因請人黎，想再多d人應該派錢tim

收人情，某程度係discourage 人地，就算黎都唔多情願，冇enjoy happy 盡興嘅感覺，會挑剔餸菜因為俾咗錢

除非真係生死之交，良師益友，否則一律彩佢地都戇鳩，幾撚多十年都唔出黎一次，剩係係wtsapp鳩嗡當打關係，請撚完飲第二日已經當你臭四叫都唔應

啱，猶其係d 親戚

唔想擺酒，唔想影結婚相（諗住key自己個頭落個model身算，反正結婚相本身都p到7彩）
我同埋男朋友講唔好求婚，因為真係好on9，條佬係對你好，求唔求都結嫁啦
諗住簽個紙有法律效用就算
不過我垃圾，未敢同男朋友2佬講🥺

擺唔擺酒都係睇條女嫁姐

你男朋友執到，但老豆老母嗰關都要過

唔係，我上年擺撚左，4大長老得我老豆係要擺... 結果擺左撚差唔多40圍

反而我老婆個邊兩老高唔擺都得 但最後佢老母又係叫請勁多人，基本上大合照時間有7成人我都唔撚識

退一步講收人情都算
拆既時候仲喺度講d人俾多定少
好撚冚家剷

擺酒就係冚家剷架啦，理得佢咩人做

奉勸睇post ge巴絲打，唔好以講講過話唔擺就坐定粒六，未到結婚個日只要有其補一個長老轉軑，一個屈尾十你就要擺

到時一擺，請呢個就要請埋個個，請請下30圍好容易

拒絕啦
除非你老竇幫你俾首期

所以無擺，用晒黎豪華旅行

打死都唔會擺，傾唔掂數寧願唔結算

如果係我 我會叫老豆老母補擺一次
人一出一半

講真唔擺吹唔得你漲，最緊要兩公婆開心，有共識我死都唔擺，要擺佢地自己出錢係咁多，完。

佢地想搞，佢地出晒錢搵埋wedding planner
全部唔洗你搞
咁咪可以考慮下
佢地想搞又唔想出錢嘅話睬佢都傻

我嗰陣都係咁，齋簽紙冇影相
簽紙件婚紗係淘寶貨，300蚊都唔洗
求婚有嘅，喺屋企求

正，2個人自己搞掂，煩少好多野

垃圾廢老迫人擺酒
後生嗰啲真係唔以得你死
樓價貴生活貴
仲用錢係呢啲垃圾地方

嗰陣簽紙都好煩
間房得20個位
我叫我媽唔好叫咁多人嚟，佢又叫勁多

咁你應該同你奶奶感情麻麻

我好明啊
由細到大都冇諗過結婚要擺酒
（我覺得自己係退流行既人 潮流興咩我基本上都好少會中意 又好少Po 相上ig 好低調既人）
好少去飲
而且好怕麻煩
就算擺我呢邊先請幾圍
對方父母想擺同埋要請好多人

如果真係擺，都係我同另一半找數

咪玩啦，9成新抱都唔會同奶奶感情好，通常同奶奶感情好嗰啲係同老公感情唔好
2邊都好嘅1%都唔知有冇
相敬如賓已經好好

有時唔到自己可以選擇

未試過

唔緊要呀，你結婚之後大把機會試

三兩個月又擺一次，好拿脷

親戚更加唔會去，拜山先見

我識好多pair都已經唔搞
有錢留來旅行買樓唔好?
依家啲父母都算開明

一生人一次嗎！d港女最愛初風頭喇！

自己一定簽個名、影結婚相、去旅行算數！d黎飲個d又有幾多keep住聯絡吖？

其實照去 唔比錢

佢都唔敢追你數

宜家仲有冇結婚先啪啪啪?

唔知點解錢要比酒樓賺

結婚不嬲唔係自己一個人嘅事，作為一個成年人自然會明

如果你覺得擺唔擺酒只係你哋2公婆嘅事的話都冇咩問題，咁就要氹掂雙方父母

以下純分享，無咩想表達

曾經有一個極端女同事好on9地覺得只要兩個人係埋一齊就簽唔簽結婚紙或者擺唔擺酒都冇問題，咁我同佢講起馬簽張紙有個身份係佢老婆，咁佢當然賴撚係哲學又自由新一代咁講我思想落後，但我其實唔係想同佢探討d乜，最後反問佢一句如果第日你男朋友不醒人士緊而需要做一個緊急手術，醫生要一個可以代表病人決定嘅人出黎輪唔輪到你？你係佢邊位？你點答？

過左2年後呢位女同事就結咗婚

<5%